---
layout: page
permalink: /about/
title: About this blog
---

## 关于我 ##

> 网络ID：Wentasy。英文名：Robin Wen。数据库爱好者，pythoner，mysqler，vim党，电子迷，打杂的CSDN博客专家。会写点代码，懂丁点数据库和服务器，MySQL DBA，懂点音乐，爱好文学，闲时阅读写作，喜欢跑步和打羽毛球，追求简单而极致的美。

> 我希望我的墓碑上写上司汤达的墓志铭：活过，爱过，写过。也许再加上一行：骑士，诗人，自由思想家。

## 寄语 ##

> 我避开无事时过分热络的友谊，这使我少些负担和承诺。我不多说无谓的闲言，这使我觉得清畅。我尽可能不去缅怀往事，因为来时的路不可能回头。我当心的去爱别人，因为比较不会泛滥。我爱哭的时候便哭，想笑的时候便笑，只要这一切出于自然。我不求深刻，只求简单。@三毛

## 相关网站 ##

* <a href="http://about.me/dbarobin" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/i2rzbE6.png" title="Robin Wen's AboutMe" height="16px" width="16px" border="0" alt="Robin Wen's AboutMe" /></a>
* <a href="http://blog.csdn.net/justdb" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="DBA@Robin's CSDN" height="16px"     width="16px" border="0" alt="DBA@Robin's CSDN" /></a>
* <a href="http://www.zhihu.com/people/wentasy" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/VktTAvi.png" title="Robin's Zhihu" border="0" alt="Robin's Zhihu" height="16px" width="16px" /></a>
* <a href="http://www.douban.com/people/wentasy/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/GoilVod.png" title="Robin's Douban" border="0" alt="Robin's Douban" height="16px" width="16px" /></a>
* <a href="http://weibo.com/wentasy" target="_blank"><i class="fa fa-weibo"></i></a>
* <a href="https://github.com/dbarobin" target="_blank"><i class="fa fa-github"></i></a>
* <a href="https://twitter.com/dbarobin" target="_blank"><i class="fa fa-twitter"></i></a>
* <a href="https://www.facebook.com/dbarobin" target="_blank"><i class="fa fa-facebook"></i></a>
* <a href="https://www.linkedin.com/in/dbarobin" target="_blank"><i class="fa fa-linkedin"></i></a>
* <a href="https://www.flickr.com/photos/dbarobin" target="_blank"><i class="fa fa-flickr"></i></a>

## 微信平台 ##

「DBTalk By 温国兵」（dbtalk）

## 联系方式 ##

<a href="mailto:dbarobinwen@gmail.com"><img src="http://i.imgur.com/7yOaC7C.png" title="Robin's Gmail" border="0" alt="Robin's Gmail" /></a>
